艾未未製作抗爭紀錄片，甲由

線上觀看:

＊注意要比錢先睇到完片＊

1

Source : 惟有飲者L其M#51346
第一波唔係食店

#19-27Dec #聖誕課金週 #雙拾團隊
【🎄聖誕課金週🎄】爆買日
日期 : 12月19-23日
目的: 延續黃圈精神，呈現香港人的力量

【🎄聖誕課金週🎄】美食週

日期 : 12月24-27日
目的: 延續黃圈精神，呈現香港人的力量

詳情POST
聖誕課金週，終於出LIST上線啦

#17-21Nov #全港 #快閃 #721
【721誰主真相一年零五個月 - 快閃文宣全港開花】
日期 : 12月20至21日 (日至一)
時間 & 地點 : 任何地方
行動 : 以快閃安全為主 , 一貼脫離

實際做法 :
國際文宣當然重要，但做本地文宣團結大家同樣重要

點都做小小風險申報
注意，在香港作明顯表態的行動階有風險，請自我思考可以接受的代價

#24Dec #九龍 #和你報佳音
《12.24 願平安歸香港 和你報佳音》
日期：12月24日（四）
時間：晚上
地點：九龍區
內容：街頭榮光快閃大合唱
P.s 提醒返手足不要違反《二人限聚令》，注意社交距離要有1.5米，以免受到599票控。
Source :

#24-27Dec #旺角 #連儂牆 #市集 #黃色經濟圈
【#連儂說——連儂展覽 x 聖誕市集】
日期 : 12月24-27日 (四至日)
時間 :
1⃣12.24 14:00-20:00
2⃣12.25-27 12:00-20:00
地點 : 旺角廣東道 1143 號
協和工業大廈 4 樓，梘單製皂
備註 : 疫情關係將會有變動 , 請留意最新資訊
Source :

我都唔撚明

佢係咪攪錯咗

反差萌

有gif 10/10

推

有咩

唔知,可能想反諷

個名

依個名+要US15 可能真係唔會多人買
唔知邊個出我以為係藍屍甲由出條片

真係唔識藝術嘅嘢

藝術嘅野...

推
但係個片名可唔可以改

你張gif

Push

下次會認真啲畫

LM

呢個名實俾藍絲講曱甴出曱甴片
藍絲冇乜文化睇到嘅係咁多

聽講佢鍾意嘗試將好似係反面嘅嘢變做正面

lm

有冇人睇左
好睇嗎？

咁名咁撚樣改

我都唔鍾意個名
不嬲覺得黑警先係曱甴
anyway小事嚟
support

唔好買，佢係大中華膠，佢之前罵過要正苦封關嘅手足，話佢地歧視大陸人

個名好趕客喎

sor 我好似柒咗，認錯咗人，唔好推，自膠吓先

最好加多句 This is what they called

咁先犀利 曱甴呢兩個字唔可以再喺大陸出現
同埋我覺得佢想將呢個字變成正面
某程度上都係啲藝術家思想嘅

藝術家好鍾意攪啲咁野，冇立場純為左make noise，
利申我唔鍾意呢啲所謂藝術

係咁諗就真係勁

唔明點解執著個名，套片值得買

呢個名似有深層意義喎

點解人地可以叫Winter on fire,你要叫呢個名

佢都係出名維權人士

可能係想睇片嘅人反思
呢班香港人被稱為甲由
但片裡面你見到嘅只係一班喺極權底下渴望民主嘅普通人
掙扎求存係所有物種嘅天性, 並非甲由嘅特質
為自由為人權而反抗, 何罪之有?又點會係甲由?

利申: 9估

黑警 稱呼 抗爭公民 做「曱甴」同
泛民 稱呼 熱血公民 做「熱狗」一樣

黑警 / 泛民 本來想 污名化 後者
點知 熱狗 欣然接受呢個title

Lm

甲由

樓主罰抄曱甴 10次唔該

我估佢係想啲人注意返中國嘅獨裁角度
取名曱甴，但你見到嘅係一個個人
歐美成日睇到嘅相係一班人出嚟，focus 喺為理想奮鬥嘅人
但佢想大家注意返一班視人為曱甴嘅當權者
睇吓佢哋開口埋口嘅曱甴，其實係一班人民

？唔係幾明巴打講咩

艾未未都冇立場？你讀撚完小學未

無立場？人地比中共追擊緊嗰陣你小學畢業未？

好憎哩個名

我唔覺得佢係接受緊
反而係想突顯個反差

都啱嘅
藝術嘅嘢有時都真係得啖笑

得連登先會在意呢個名 或姐唔明個用意

唔知講咩好

其實加返個quotation marks個效果會好好多
不過我覺得重點都係內容同表達手法
如果條片係好而且又多人睇到我就真係冇咩所謂
反正從來都冇人認同過呢個稱謂

藝術就係要有立場先有意思

連登仔自己都成日扮膠話自己暴徒啦人地專登改個反面名就唔滿意

當兩邊都講曱甴嗰陣
呢個字眼唔會有任何侮辱手足嘅意思

咁就視乎你個感官可唔可以sense到佢作品嘅meaning
利申: fine art學生

反諷

政治藝術家玩開含沙射影 set topic

究竟有冇人睇左
有冇觀後感？

濟癲巴係咪唔明你咁嬲反而證明自己真係

艾未未冇立場

留名跟進

艾未未endorse曱甴呢個名

推薦

為左跳出同溫層囉
個名改得黃 最後咪得黃絲圍爐打飛機

我覺得加埋就柒

佢講得啱

專業嘅人工作同立場可以分開，
不過我唔記得連登仔都係中國人，
呢世都唔會明

Ai Weiwei點會冇立場
佢自己都畀中共迫到流亡

笑咗自己先，等人冇得笑

大力推

吸藍屍觀眾等佢地以為有得打飛機呀咁撚簡單都唔明
琴日個PO咪講左囉

就係改完咁既名可以水鳩佢地入場睇

艾未未出香港抗爭紀錄片《Cockroach（曱甴）》 警員匿名受訪﹕誰想做反派角色？

又係有人問你同一個問題
之後又係有成班撚屌屌鳩艾未未

被中共軟禁4年、最近獲發還護照約半個月的中國維權藝術家艾未未，日前抵達德國柏林探望兒子，並擬在柏林藝術大學擔任短期客座教授。8月4日，在《南德意志報》的專訪中，艾未未透露中國當局對他說「你是自由人」，並承諾他出境後可以再回國。同時，艾未未一改過去針砭時弊的直截了當作風，展現體恤獨裁者的犬儒風格，就連德國記者也當場大感驚訝：「如果我的自由，被我的政府毫無理由地剝奪，我事後絕不會說我更了解他們，而是會大聲罵他們是強盜，罵他們不公正，罵他們愚蠢。」

究竟艾未未說了些甚麼呢？他說：「中國有許多人正在努力，只是因為這是個錯誤的體制，所以他們無法取得進展。但我也必須謹慎小心。破壞甚麼很容易，之後建立的新事物卻不一定更好」；「人必須基於現狀來展開工作，這比妖魔化對手要困難得多」；「當局現在已經明白，我想讓中國變得更好」；「沒有這樣的信任基礎，他們也不會讓我重新辦展覽、重新發還我的護照」；「如今必須要謹慎行事，世上沒有簡單的好與壞、對與錯」；「我希望所作所為，能夠對我們的社會有所幫助。不是僅僅批評，還要提供解決方案。如果我沒有解決方案，那我為什麼要去談論問題呢？」記者終於按捺不住：「您從前說話可不像現在這般謹慎。」艾未未說：「我就像一棵樹，我在成長。」

ttps://

曾在中國大力支持艾未未維權的漫畫家「變態辣椒」，獲知艾未未在德國說中共鎮壓維權律師是「按法律程序辦事」之後，無法原諒艾未未

或者人之所以恐懼曱甴係因為佢哋雖然細
但係佢哋毫不畏懼人類喺自己地盤嘅霸權
毫不畏懼人類作為萬物之主嘅地位
人類因為咁開始驚 驚失去咗自己地盤嘅控制
對佢哋噴殺蟲劑 起曱甴屋
甚至不惜一切喺自己屋企放毒氣
用盡方法要去消滅呢啲低等生物
過程中其他動物會恥笑點解佢哋咁蠢
一路喺度冷嘲熱諷 旁觀人類嘅大屠殺
一路喺籠入面讚頌自己嘅主人

當日以曱甴一詞貶低生命嘅價值
今日曱甴憑曱甴嘅力量背水一戰
原來曱甴嘅單純係如詩一般美麗
佢哋由恐龍時期到而家世代相傳 頑強嘅生命力
或者就如自由一樣永不消逝

利申9up

艾未未係投機主義者，有留意開佢嘅人都知

係咪類似：我們唯一要恐懼的就是恐懼本身
要我哋克服呀個d

係咩

艾未未日前接受德國《南德意志報》（Süddeutsche Zeitung）採訪時表示，中國政府對他的這次旅行幾乎沒有附加條件，他被許諾可以再次回到中國。「我可以回國，這對我很重要。」他告訴《南德意志報》，他和當局之間「有了信任的基礎」。

四年前，他因批評中國人權問題首次遭到扣押，但對於今年7月9起，中國大規模地扣留數百名維權律師，艾未未卻表示：「「現在當他們（警方）拘留你，他們會有逮捕令。法院會判決這些人，他們按程序辦事，若證據不足他們會將你釋放，這些策略不再像幾年前那樣不合法。」此外，他還表示不能光是批評政府，更重要的是要有解決方案。

艾未未接受《時代周報》（Die Zeit）採訪時也表示，「從更大的圖景來看，任何國家或政治體制都必須維護社會穩定。逮捕了幾個人也沒有什麼大不了的。」、「我生活的主題不僅僅是反抗。」

然而，這位被譽為「最有影響力的藝術家」於去年7月來到歐洲，卻發表了令他的支持者大為失望的言論。他說，中共當局許諾他出國來去自由，他和當局已經互相理解。對中國當局瘋狂鎮壓維權律師的事件，艾未未認為當局是在按法律辦事，「逮捕了幾個人也沒有什麼大不了的」。為此，一些國內維權人士感到自己被艾未未「踩上一腳」。

反共姐
對香港嘅立場係點先？

明唔明咩叫自嘲？
佢係香港人咩？
佢咩身份咩立場可以叫香港做曱甴？

變態辣椒先係最敢言

艾未未同巴丟草兩條肥佬都係借香港示威炒話題嘅垃圾

啲忽然黃絲撚知咁多咩
口講反共就係自己人

同感